外交駐港特派公署就歷史科考試在fb發帖:香港教育不可成「無掩雞籠」

外交部駐港特派員公署亦就這條考試題目在facebook發帖，表示香港教育不可以成為「無掩雞籠」。

咁鐘意咩一個中國原則 咁事實係對支那利多於弊喎 有毛澤東認證

關你地撚事咩一國兩際呀連出條試題都要理

有冇cap圖？

引明報新聞

可信的

全面管治權
留名睇一陣中聯辦行使監督權

根本係借機發難, 條題目係OPEN Q, 你答正反兩面都得, 唔存在偏頗
只係劇本配合林鄭整頓教材

點解唔係中聯辦而係外交部出聲明
唔同……

等下啦，過兩日又搵記者扮訪問了

如果引導人答弊多於利仲大鑊啦
即係俾機會共產黨堀起係弊多於利

忽上腦

而家乜都搵外交部真係痴晒線
不如叫習近平直接講啦

老毛都話多謝日本既

Link

G持同日本斷交

乜都話有權

公然反對毛澤東思想
沒有侵華就沒有新中國啊

1961年1月24日，毛澤東會見日本社會黨議員黑田壽男等人時談話：「日本皇軍過去佔領了大半個中國，因此中國人民接受了教育。如果沒有日本的侵略，我們現在還在山裏，就不能到北京看京劇了。正是因為日本皇軍佔領了大半個中國，讓我們建立了許多抗日根據地，為以後的解放戰爭創造了勝利的條件。日本壟斷資本和軍閥給我們做了件「好事」，如果需要感謝的話，我倒想感謝日本皇軍侵略中國。」